[
  {
    "id": 1,
    "question": "¿Cuál de las siguientes declaraciones es verdadera sobre las listas en Python?",
    "code": "mi_lista = [1, 2, 3, 4]",
    "answers": [
      "Las listas son inmutables.",
      "Los elementos de una lista deben ser del mismo tipo de datos.",
      "Los elementos de una lista están ordenados y son mutables.",
      "Las listas no pueden contener otros objetos."
    ],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "¿Cuál es la función en Python para calcular la longitud de una lista?",
    "code": "mi_lista = [1, 2, 3, 4, 5]",
    "answers": ["length()", "count()", "len()", "size()"],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "¿Cuál es el resultado de este código en Python?",
    "code": "x = 5\ny = 2\nresultado = x // y",
    "answers": ["2", "2.5", "3", "0"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "¿Cuál es la salida de este código en Python?",
    "code": "mi_string = 'Hola Mundo'\nprint(mi_string[4:7])",
    "answers": ["'Mu'", "'Mund'", "'ndo'", "'Mundo'"],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "¿Cuál es el resultado de esta expresión en Python?",
    "code": "2 ** 3",
    "answers": ["6", "8", "9", "5"],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "¿Qué tipo de variable es `mi_variable` en Python?",
    "code": "mi_variable = 42",
    "answers": ["Entero", "Cadena", "Flotante", "Variable"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "¿Cuál es la función en Python para ingresar datos desde el teclado?",
    "code": "respuesta = input('Ingrese su nombre: ')",
    "answers": ["get_input()", "read_input()", "input()", "user_input()"],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "¿Cuál es la manera correcta de comentar varias líneas en Python?",
    "code": "Este es un comentario",
    "answers": [
      "// Comentario",
      "/* Comentario */",
      "-- Comentario",
      "''' Comentario '''"
    ],
    "correctAnswer": 3
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "¿Qué tipo de bucle se utiliza para recorrer elementos en una lista en Python?",
    "code": "for elemento in lista:\n    print(elemento)",
    "answers": ["while loop", "repeat loop", "do-while loop", "for loop"],
    "correctAnswer": 3
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "¿Cuál es la forma correcta de definir una función en Python?",
    "code": "def mi_funcion():\n    # Código de la función",
    "answers": [
      "function mi_funcion():",
      "def function mi_funcion():",
      "method mi_funcion():",
      "def mi_funcion():"
    ],
    "correctAnswer": 3
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "¿Cuál es el resultado de esta expresión booleana en Python?",
    "code": "5 > 3 and 2 < 7",
    "answers": ["True", "False", "None", "Error de sintaxis"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "¿Cuál es el resultado de la siguiente operación en Python?",
    "code": "abs(-10)",
    "answers": ["-10", "10", "0", "None"],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "¿Cuál es el valor de la variable `x` después de ejecutar este código en Python?",
    "code": "x = 5\nx += 3",
    "answers": ["5", "3", "8", "15"],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "id": 14,
    "question": "¿Qué tipo de datos es la variable `mi_lista` en Python?",
    "code": "mi_lista = [1, 2, 3, 4, 5]",
    "answers": ["Entero", "Cadena", "Lista", "Flotante"],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "id": 15,
    "question": "¿Qué imprimirá este código en Python?",
    "code": "for i in range(3):\n    print(i)",
    "answers": ["0, 1, 2", "1, 2, 3", "3, 2, 1", "0, 1, 3"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 16,
    "question": "¿Cuál es la salida de este código en Python?",
    "code": "print('Hola' + ' ' + 'Mundo')",
    "answers": [
      "'HolaMundo'",
      "'Hola Mundo'",
      "'Hola + Mundo'",
      "'Hola' ' ' 'Mundo'"
    ],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "id": 17,
    "question": "¿Qué método se utiliza para agregar un elemento al final de una lista en Python?",
    "code": "mi_lista = [1, 2, 3]\n",
    "answers": ["add()", "insert()", "extend()", "append()"],
    "correctAnswer": 3
  },
  {
    "id": 18,
    "question": "¿Cuál es la función que se utiliza para abrir un archivo en modo de lectura en Python?",
    "code": "archivo = ?('datos.txt', 'r')",
    "answers": ["read()", "open()", "load()", "file_open()"],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "id": 19,
    "question": "¿Cuál es el resultado de esta operación en Python?",
    "code": "resultado = 10 / 3",
    "answers": ["3", "3.3333333333333335", "3.0", "3.0"],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "id": 20,
    "question": "¿Cuál es el valor de la variable `mi_diccionario['clave']` en Python?",
    "code": "mi_diccionario = {'clave': 'valor'}",
    "answers": ["'clave'", "'valor'", "'clave: valor'", "'valor'"],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "id": 21,
    "question": "¿Cuál es el resultado de este código en Python?",
    "code": "x = 5\ny = 3\nresultado = x % y",
    "answers": ["0", "1", "2", "3"],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "id": 22,
    "question": "¿Cuál es el tipo de datos de `numeros` en Python?",
    "code": "numeros = (1, 2, 3)",
    "answers": ["Lista", "Cadena", "Tupla", "Diccionario"],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "id": 23,
    "question": "¿Cuál es el resultado de este código en Python?",
    "code": "mi_lista = [1, 2, 3, 4, 5]\nmi_lista.remove(3)",
    "answers": [
      "[1, 2, 4, 5]",
      "[1, 2, 3, 4, 5]",
      "[1, 2, 4, 5, 3]",
      "[1, 2, 4, 5] [3]"
    ],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 24,
    "question": "¿Cuál es la función en Python para obtener el valor mínimo en una lista?",
    "code": "mi_lista = [4, 2, 7, 1, 9]",
    "answers": ["min()", "minimum()", "max()", "smallest()"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 25,
    "question": "¿Cuál es el resultado de este código en Python?",
    "code": "x = 2\ny = 3\nresultado = x ** y",
    "answers": ["6", "8", "25", "9"],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "id": 26,
    "question": "¿Qué imprimirá este código en Python?",
    "code": "mi_string = 'Hola Mundo'\nprint(mi_string[::-1])",
    "answers": ["'odnuM aloH'", "'Hola Mundo'", "'odnuM Hola'", "'aloH odnuM'"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 27,
    "question": "¿Cuál es el resultado de este código en Python?",
    "code": "x = 5\ny = 2\nresultado = x / y",
    "answers": ["1.6666666666666667", "2", "1.5", "2.0"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 28,
    "question": "¿Qué tipo de variable es `mi_variable` en Python?",
    "code": "mi_variable = 'Python'",
    "answers": ["Entero", "Cadena", "Flotante", "Booleano"],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "id": 29,
    "question": "¿Cuál es la función en Python que se utiliza para dividir una cadena en una lista de palabras?",
    "code": "mi_string = 'Esto es una cadena'",
    "answers": ["parse()", "explode()", "split()", "divide()"],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "id": 30,
    "question": "¿Cuál es el resultado de esta expresión en Python?",
    "code": "True or False",
    "answers": ["True", "False", "None", "True"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 31,
    "question": "¿Cuál es la salida de este código en Python?",
    "code": "x = 7\nif x > 5:\n    print('Mayor que 5')\nelse:\n    print('Menor o igual que 5')",
    "answers": [
      "'Mayor que 5'",
      "'Menor o igual que 5'",
      "'Mayor o igual que 5'",
      "Error de sintaxis"
    ],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 32,
    "question": "¿Cuál es el valor de la variable `x` después de ejecutar este código en Python?",
    "code": "x = 10\nx //= 3",
    "answers": ["3", "3.3333333333333335", "30", "3.0"],
    "correctAnswer": 3
  },
  {
    "id": 33,
    "question": "¿Cuál es el resultado de esta expresión en Python?",
    "code": "10 != 5",
    "answers": ["True", "False", "None", "Error de sintaxis"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 34,
    "question": "¿Cuál es el resultado de este código en Python?",
    "code": "mi_lista = [1, 2, 3, 4, 5]\nmi_lista.insert(2, 99)",
    "answers": [
      "[1, 2, 99, 3, 4, 5]",
      "[1, 2, 3, 4, 5, 99]",
      "[1, 2, 3, 99, 4, 5]",
      "[1, 2, 3, 4, 99, 5]"
    ],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 35,
    "question": "¿Cuál es el valor de `mi_diccionario['clave']` en Python?",
    "code": "mi_diccionario = {'clave': 'valor'}",
    "answers": ["'clave'", "'valor'", "'clave: valor'", "'valor'"],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "id": 36,
    "question": "¿Cuál es la salida de este código en Python?",
    "code": "mi_lista = [1, 2, 3, 4, 5]\nmi_lista.pop(2)\nprint(mi_lista)",
    "answers": [
      "[1, 2, 4, 5]",
      "[1, 2, 3, 4, 5]",
      "[1, 2, 4, 5, 3]",
      "[1, 2, 4, 5] [3]"
    ],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 37,
    "question": "¿Cuál es el resultado de este código en Python?",
    "code": "x = 5\ny = 2\nresultado = x ** y",
    "answers": ["6", "8", "9", "5"],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "id": 38,
    "question": "¿Qué imprimirá este código en Python?",
    "code": "mi_string = 'Hola Mundo'\nprint(mi_string[-1::-1])",
    "answers": ["'odnuM aloH'", "'Hola Mundo'", "'odnuM Hola'", "'aloH odnuM'"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 39,
    "question": "¿Cuál es el resultado de este código en Python?",
    "code": "x = 5\ny = 3\nresultado = x / y",
    "answers": ["1.6666666666666667", "2", "1.5", "2.0"],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "id": 40,
    "question": "¿Qué tipo de variable es `mi_variable` en Python?",
    "code": "mi_variable = 'Python'",
    "answers": ["Entero", "Cadena", "Flotante", "Booleano"],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "id": 41,
    "question": "¿Cuál es el resultado de este código en Python?",
    "code": "mi_string = 'Python'\nmi_string += ' es genial'\nprint(mi_string)",
    "answers": [
      "'Python es genial'",
      "'Pythonesgenial'",
      "'Python ' es genial'",
      "'Python' ' ' 'es genial'"
    ],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 42,
    "question": "¿Qué tipo de bucle se utiliza para ejecutar un bloque de código mientras se cumple una condición?",
    "code": "i = 1\nloop i< 6\n    print(i)\n    i += 1",
    "answers": ["for loop", "repeat loop", "do-while loop", "while loop"],
    "correctAnswer": 3
  },
  {
    "id": 43,
    "question": "¿Cuál es el resultado de esta expresión en Python?",
    "code": "not True",
    "answers": ["True", "False", "None", "Error de sintaxis"],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "id": 44,
    "question": "¿Cuál es el valor de la variable `x` después de ejecutar este código en Python?",
    "code": "x = 7\nif x > 5:\n    print('Mayor que 5')\nelse:\n    print('Menor o igual que 5')",
    "answers": [
      "'Mayor que 5'",
      "'Menor o igual que 5'",
      "'Mayor o igual que 5'",
      "Error de sintaxis"
    ],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 45,
    "question": "¿Cuál es el valor de la variable `x` después de ejecutar este código en Python?",
    "code": "x = 10\nx //= 3",
    "answers": ["3", "3.3333333333333335", "30", "3.0"],
    "correctAnswer": 3
  },
  {
    "id": 46,
    "question": "¿Cuál es el resultado de esta expresión en Python?",
    "code": "10 != 5",
    "answers": ["True", "False", "None", "Error de sintaxis"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 47,
    "question": "¿Cuál es el resultado de este código en Python?",
    "code": "mi_lista = [1, 2, 3, 4, 5]\nmi_lista.insert(2, 99)",
    "answers": [
      "[1, 2, 99, 3, 4, 5]",
      "[1, 2, 3, 4, 5, 99]",
      "[1, 2, 3, 99, 4, 5]",
      "[1, 2, 3, 4, 99, 5]"
    ],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 48,
    "question": "¿Cuál es el valor de `mi_diccionario['clave']` en Python?",
    "code": "mi_diccionario = {'clave': 'valor'}",
    "answers": ["'clave'", "'valor'", "'clave: valor'", "'valor'"],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "id": 49,
    "question": "¿Cuál es la salida de este código en Python?",
    "code": "mi_lista = [1, 2, 3, 4, 5]\nmi_lista.pop(2)\nprint(mi_lista)",
    "answers": [
      "[1, 2, 4, 5]",
      "[1, 2, 3, 4, 5]",
      "[1, 2, 4, 5, 3]",
      "[1, 2, 4, 5] [3]"
    ],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 50,
    "question": "¿Cuál es el resultado de este código en Python?",
    "code": "x = 5\ny = 3\nresultado = x / y",
    "answers": ["1.6666666666666667", "2", "1.5", "2.0"],
    "correctAnswer": 2
  }
]
